舒特拉的名單波蘭女演員：香港人為生命而戰

【手動share】

//曾經參演《舒特拉的名單》的波蘭女演員 Anna Mucha 早前來過香港，並親身見證過反送中示威。事後她接受訪問時，表示自己被香港的年輕示威者深深打動。

Mucha 特別提及佔領機場一役，儘管有旅客埋怨航班受阻帶來不便，不過當時同樣滯留機場的 Mucha 就表示諒解，甚至幫忙向媒體解釋，香港人正在為自己的生命奮戰。

報道原文為波蘭文。有舊同事希望多點香港人看到 Mucha 的支持，很有心將整篇報道譯成英文，期望有本地傳媒報道。我也略盡綿力在此引介一下，希望有同行用得著罷。

也請大家幫忙廣傳。

英文譯文：

Polish celebrity about protesting Hongkongers: They are fighting for their lives”

Anna Mucha, Polish actress known to Western audiences as the character Danka Dresner (the little girl with the round glasses) in the film “Schindler’s List” directed by Steven Spielberg, in a conversation with a Polish media outlet Polsat News mentioned her recent visit to Hong Kong and talked about protests there.

“Despite the fact that there were 2 million people on the street demonstrating their dissatisfaction with and their expectation from Mainland China and the government, I was under an impression that everything was going on in a moderate way.”, Mucha stated.

According to the Polish celebrity, the protesters are well-organized. “When I entered Hong Kong, I received a schedule stating at what time and at what places we can expect protests. The protesters are mainly young people under age of 25. They have a huge support of their society. The situation does not look good but those protesting young people really moved me.”

Anna Mucha said that from the travellers’ perspective, protests in Hong Kong maybe a nuisance because they might disrupt flights in and out of Hong Kong but as Anna, who herself was stuck in the airport explained “Hongkongers are fighting for their lives”..//